新疆維族透過抖音求救 支那官方：找使館就可以

有海外維吾爾人近日透露，蒐集到大量新疆維吾爾人表情哀戚地在親友照片前拍攝抖音影片，疑似對外求救。中國外交部發言人耿爽今天聲稱，海外僑民如需協助，可向中國外館反映。

德國之聲報導，過去一週，抖音上突然出現大量新疆維吾爾人錄製的這類影片。長期在海外關注新疆再教育營議題的澳洲籍維吾爾倡議者希達雅特（Arslan Hidayat）在社群網站上看到這些影片後，決定將它們集結起來，並在推特上重新分享。

中國外交部22日下午舉行例行記者會，耿爽在回答外媒相關提問時宣稱，沒看過這些影片，但中國政府一貫重視海外僑民合理、合法訴求，「如果他們需要幫助，他們可以向中國駐外使領館反映，我們會盡力提供幫助」。

根據其中一段網傳影片，一名維吾爾女子，在旋律哀傷的歌曲背景下，一面將手高高舉起，比出數字4的手勢，而視頻的背景中，是4名維吾爾男子的合影。這名維吾爾女子在影片中不斷落淚，卻不發一語。

新疆自治區政府主席雪克來提．扎克爾（Shohrat Zakir）今年7月底曾聲稱，大約90%的維吾爾人都已從再教育營釋放出來，找到合適工作且賺了不少錢。但希達雅特認為，中國政府一直不願正式對外提出相關證據，所以這些影片或許也是新疆維族人否定政府說詞的一種方式。

有無片？

Twitter 搵 #SaveUyghur

我睇左條片
真係好淒涼

好慘 幫推

推

中國外交部發言人耿爽今天聲稱，海外僑民如需協助，可向中國外館反映。

頂。咁似淋病叫人，抄d 黑警霖把，搵監警會張華峰投訴嘅

啲垃圾伊斯蘭國家
自己人俾人恰到咁
做乜唔出聲呀屌你老母

十一全球大遊行
伊斯蘭國家敢唔敢join呀屌你老母

留名睇 join 中共打示威者

伊斯蘭國家 只係把口團結
實際大家都是各懷鬼胎, 自相殘殺

我諗當地已經冇得上網啦。仲抖音?

#Chinazi

睇完覺得好撚寒

有無辦法聯合佢地，或者叫佢地來香港自由行

有啲似哈利波特喺塊鏡見到佢死咗既老豆老母

美國都唔幾時先解放中國,以前唔係咁

支那就係人類嘅癌細胞，全人類都會會應受到佢嘅威脅
希望文宣組可以向呢方面諗下，向全世界展示支那的威脅, 同時拉攏國際企係我哋呢邊，越多人關注，我哋越安全，deal時更多籌碼。
#Chinazi
#Chinazism
#Xilter

你做大使館 無端端被中共捉撚咗 點證明你有叫雞/冇叫雞?

呢條問題值10萬 唔比用錦囊